最新研究：大氣二氧化碳總量逼近1500萬年來高峰

英國衛報報導，根據發表在《科學報告（Scientific Report）》上的最新研究，目前地球大氣中的二氧化碳含量已接近1500萬年來不曾出現過的高峰，也可能是類人猿誕生以來首次發生。
以武漢肺炎（COVID-19）封城前的增加速度計算，五年內大氣中的二氧化碳將超過427 ppm，這個數字很可能是330萬年前上新世中期暖化的高峰，當時溫度比現今高3°C至4°C，海平面比今天高20公尺。
根據最新研究，目前地球大氣中的二氧化碳含量已接近1500萬年來不曾出現過的高峰。照片來源：Joel Bedford（CC BY-ND 2.0）
在2025年前後，地球很可能發生1500萬年前中新世氣候最佳期（Miocene Climatic Optimum，MCO）以來不曾經歷過的二氧化碳高峰。當時太陽輻射水平與今日相同，人類的祖先脫離了猩猩，成為類人猿。
南安普頓大學的研究團隊研究加勒比海深海沉積物中，小如針頭的化石。利用這些化石中的硼含量，建構出上新世期間大氣中二氧化碳含量的高精度記錄。
研究結果呼應過去冰芯研究觀察到的趨勢，但是估算二氧化碳含量更加精確。
共同作者查爾克（Thomas Chalk）說：「我們發現，上新世最熱的時候，大氣中二氧化碳含量為380至420 ppm，和今日約415 ppm相當接近，這表示上一次大氣中二氧化碳含量這麼高的時候，氣溫和海平面都遠高於今天。」
「目前地球大氣二氧化碳含量以每年約2.5 ppm的速度增加，到2025年將超越過去330萬年來的最高水準。」查爾克說。
作者們表示，研究過去可推測地球經過兩個世紀的工業排放、溫室氣體大量累積後，會有什麼反應。
1901年至2019年台灣溫度變化條紋圖。照片來源：ShowYourStripes／Ed Hawkins（CC BY 4.0）
另一位作者、南安普敦大學同位素地質化學教授福斯特（Gavin Foster）說，地球正在從類似上新世的環境往中新世發展。
中新世中期的冰蓋更小，海平面比上新世高得多。福斯特說，這已經遠久於人類出現在地球上的時候。
世界氣象組織（WMO）和英國氣象局正進行一項連續五年，每年更新氣候預測的國際合作計畫。9日的第一次氣候預測發表會上，科學家指出，當代溫度穩定持續上升，到2025年前，全球僅有20％的機會升溫達到比工業化前水準高1.5°C。
WMO秘書長塔拉斯（Petteri Taalas）表示，「這份研究以高超的科學技術顯示，要達成巴黎氣候協定目標——升溫2°C以內、盡可能維持在1.5°C內，是多麼艱難。」

以武漢肺炎（COVID-19）封城前的增加速度計算

中國計畫生育行得太前....呢個世界太多人唔係咩好事

暖化撚又贏

全球經濟停轉左半年 , 間接證明左碳排問題同人類活動關係不大 , 只係自然界周期發展

死返十四億人應該會好d

是撚但啦屌

唔怪之得長江落狗屎 報應

劣質人口啫

反環保右膠又輸

即刻嚇到開返個冷氣，較到最低

先進文明本身都生得少根本唔駛限
要限就限muslim chinese 力架

中聯辦：地球安全水平逼近1500萬年來高峰 因中国剛訂立了《港區国安法》

是撚但喇最多咪關我個孫事

好想睇封城後會點

落後地區無野做就屌閪架啦
反正生咗出黎搞唔掂又有人養
一陣生到個踢到波嘅一個人carry起成家甚至成條村都得買六合彩都要成本 佢地咁做連成本都唔洗比好過買六合彩

核消支可以一次解決氣候，病毒，糧食問題

屌 原來CO2噴左幾百年 都唔及恐龍年代
咁環保撚驚乜鳩呢

Sor 唔記得咗恐龍6500萬年前死曬

改 猩猩年代

有噴出又有吸收(返地底),所以冇事

而家開採石油,張被仔吸收嘅碳化合物燒返出嚟破壞平衡

半年就想扭轉百鳩幾年嘅工業革命碳排

即係1500萬年前都試過咁高啦
點解釋？古代文明？

如果真係死14億 留地不留人
咁塊地點分割好

凍撚得滯，打翻個邊爐先